**Magic**為[Twins](../Page/Twins.md "wikilink")2004年一張中文專輯，亦為[Twins第](../Page/Twins.md "wikilink")11張[專輯](../Page/專輯.md "wikilink")，於2004年1月14日在[香港發行](../Page/香港.md "wikilink")，憑《零4好玩》、《飲歌》、《士多啤梨蘋果橙》及《雙失情人節》四曲廣受[香港歡迎](../Page/香港.md "wikilink")。

## 簡介

經過前兩張《[Touch Of
Love](../Page/Touch_Of_Love_\(專輯\).md "wikilink")》、和《[Evolution](../Page/Evolution_\(專輯\).md "wikilink")》在音樂創新上的鋪墊和開拓，Twins在這張專輯則顯得大膽得多，曲風亦都較上張專輯多變和魔幻得多，以特顯出這張專輯名字的主題”Magic“，封面亦以魔幻形象示人。

大碟依然由伍樂城擔當製作人，自上一次《[Evolution](../Page/Evolution_\(專輯\).md "wikilink")》大膽地玩十首歌十種音樂風格之後，這張專輯則比上張專輯較為保守，但依然有新的嘗試。當中，「士多啤梨蘋果橙」是Twins第一次嘗試說唱形式。「飲歌」的不合音聖詩般開頭是令人印象深刻之作。演唱會主題曲「零4好玩」是Twins入行以來最霸氣的歌曲。

大碟亦有與新的班底合作，上張為Twins寫了「香港紐約」的馮翰銘，今次則寫下了「蜜月」，關禮琛和Ronald
Fu第一次為Twins寫歌，前者寫了調皮的「世界兒女」（國語版為「帥哥無用」），後者則貢獻了迷離的「輕功」。

## 曲目

## 曲目資料

  - 《零4好玩》為《[零四好玩演唱會](../Page/零四好玩演唱會.md "wikilink")》的主題曲。

## 派台歌曲成績

|           歌曲           |          最高位置          |
| :--------------------: | :--------------------: |
| <small>中文歌曲龍虎榜</small> | <small>903專業推介</small> |
|        **零4好玩**        |           3            |
|         **飲歌**         |         **1**          |
|       **雙失情人節**        |          \--           |
|      **士多啤梨蘋果橙**       |         **1**          |
|                        |                        |

## 所獲獎項

  - 2004年[勁歌金曲優秀選第一回](../Page/勁歌金曲.md "wikilink") ──入選歌曲（飲歌）
  - [新城國語力頒獎禮](../Page/新城國語力頒獎禮.md "wikilink")2004 ──新城國語力歌曲（帥哥無用）
  - 第四屆[全球華語歌曲排行榜](../Page/全球華語歌曲排行榜.md "wikilink") ──年度最受歡迎20大金曲（飲歌）
  - 2004年[TVB8金曲榜頒獎典禮](../Page/TVB8金曲榜頒獎典禮.md "wikilink")
    ──全球觀眾最愛粵語歌曲獎（飲歌）
  - 2004年[TVB8金曲榜頒獎典禮](../Page/TVB8金曲榜頒獎典禮.md "wikilink") ──金曲獎（帥歌無用）
  - 第27屆[十大中文金曲頒獎禮](../Page/十大中文金曲頒獎禮.md "wikilink") ──十大中文金曲獎（飲歌）
  - [IPFI香港唱片銷量大獎](../Page/IPFI香港唱片銷量大獎.md "wikilink")2004 ──十大銷量廣東唱片
  - [廣東電視台](../Page/廣東電視台.md "wikilink")[音樂先鋒榜](../Page/音樂先鋒榜.md "wikilink")
    ──十大金曲（飲歌）
  - 第二屆[勁歌王總選頒獎典禮](../Page/勁歌王總選頒獎典禮.md "wikilink") ──十大粵語金曲（士多啤梨蘋果橙）

## 外部連結

  - [**Magic**
    eegmusic](http://www.eegmusic.com/music/details.aspx?CTID=f3b4076d-a268-4f27-8ca2-3a8c46aea1eb)

[Category:Twins音樂專輯](../Category/Twins音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2003年音樂專輯](../Category/2003年音樂專輯.md "wikilink")